陳虹秀831灣仔街頭叫警克制 控方指言論挑撥破壞社會安寧可就暴動罪定罪 沈官明日將裁定各人是否表證成立

去年8.31港島嚴重警民衝突中，包括「陣地社工」成員陳虹秀在內八人被控在灣仔參與暴動，案件今在區域法庭續審。控方已完成舉證，惟法官沈小民直言「其實到依家我都搞唔清控方嘅立場」，並詢問控方是否認為單憑裝束、衣著及身處位置，就可就各人面對的暴動罪名定罪。控方稱是，並指陳虹秀當時叫警察冷靜克制，「但就聽唔到佢叫啲人唔好集結、唔好掟汽油彈呀、唔好掟石呀」，認為她的言論屬挑撥性，破壞社會安寧。沈官明日將裁定各人的控罪是否表證成立。

另外，事發後睇片認人的警員陳超勁今供稱，片中看到其中一名被告的三條白間黑長褲「褲腳闊、累贅、有迹」，他花了135小時看畢其他片段，亦沒有看到當晚有人擁有類似特徵。惟辯方展示擷圖，顯示當晚有其他人身穿同款式的長褲在示威現場出現。睇片警對此僅稱「冇乜印象」。

一定成立

控方稱是，並指陳虹秀當時叫警察冷靜克制，「但就聽唔到佢叫啲人唔好集結、唔好掟汽油彈呀、唔好掟石呀」，認為她的言論屬挑撥性，破壞社會安寧。

犀鳩利

黑警: 我衰? 咁你又唔話下佢地衰?!?

同對付傳媒一樣logic

個名叫陳超勁

香港人存在就係罪!

下次就用同樣理由告哂堆記者
「睇唔到記者影示威者」

希望打得甩~~

社工幫助弱勢一方似乎比較合乎常理....
克警有權有裝備....仲有成三萬人咁, 仲要社工幫手叫人唔好集結, 唔好掉乜乜, 唔好乜乜....出埋佢地份糧好無~

叫我冷靜唔叫其他人，
就係挑釁

黑警夠成日叫人合作又唔叫自己友合作，咁都一定係挑撥性言論。

唔係希望淨係打得甩, 係希望連表證都唔成立, 先突顯到又一單警方濫捕同律政司冇證據下誣告

鳩告

警察當時叫啲人唔好集結、唔好掟汽油彈呀、唔好掟石呀，「但就聽唔到佢警察冷靜克制」，認為警察的言論屬挑撥性，破壞社會安寧。

表證幾乎肯定成立
連表證都不成立的話主控要返去重讀法律

為左入罪咁都講得出

其他睇個官真係

已經試過幾次

上次粉嶺庭單縱火呈堂片段連被捕人都指出唔到

cls

嗰啲簡直係錯到離晒譜 表證都不成立

主控官分分鐘連條片都未睇過就攞上去告

控方稱是，並指數百萬市民在網上罵黑警死全家等，「但就聽唔到佢叫啲人唔好集結、唔好掟汽油彈呀、唔好掟石呀」，認為網民的言論屬挑撥性，破壞社會安寧。

屬串謀暴動

佢個logic係，唔呼籲人唔犯法
佢就係犯法

警犬仲可以無極限到咩地步

留名

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

地下燶咗 拉個人就上庭

表證唔成立即係控方格硬砌
檢控官讀過法律
但係試過較高層律政司人員/警方話一定要告落去明知唔夠料

個官咁問得即係無直接證供
又係齋靠衣著等環境證供
陳講得果啲野都係一個幾強嘅defence

有環境證供肯定夠表證成立

有好多片都冇點表證成立

如果係咁全港3萬加隻都犯暴動罪?

如果係咁全港3萬狗隻都犯暴動罪?

應該話有分已經係表證成立，基本上有人做證話某某人做過咩咩咩犯法行為又認到佢都已經夠表證(口供可唔可信就已經到審理個PART)，佢E+係連佢做個咩犯法行為都講唔到又或者連人都認唔到。就死口話佢犯法或者一定係佢。

表證成立其實唔係咁解
如果用考試做比喻入罪係100分
表證成立係你要做夠100分嘅題目
如果漏空幾題，咁即使啱哂都唔夠100分，
咁就唔需要睇答得好唔好，表證唔成立，即時無罪

暴動係非法集結+有實際破壞社會安寧
得環境證供夠唔夠作出唯一不可抗拒嘅推論係有破壞？

睇唔到5:0 叫黑衫人唔好開水喉

唔係片架，好似兩條友打交，佢認到邊個打佢就得。

唔駛

控方=/ 沈官

片都冇咁連環境證供都未必有

唔知畀乜反應好

佢話認到人嘅衣著 結果辯方律師搵到當日片段 有勁多唔同人喺附近不同地點搵到勁多衣著相似甚至一樣嘅人 除咗社工喺現場工作

我都未見過警察叫自己同事冷靜
點解成日叫示威者冷靜